念力補習天王踩過界？揭星河教育疑替大陸人移民香港

補習社星河教育導師范浩揚（K.Oten）繼向學生推廣「念力」訓練後，《蘋果》調查發現相關人士又有新搞作，星河教育懷疑透過中港兩地的中介公司，為內地人申請以「輸入內地人才計劃」移民香港，每次收費250萬元，聲稱7年後保證獲永久居港權。據悉，星河教育去年曾以此向入境處申請最少2個內地人來港。星河教育回應時否認提供移民服務，稱不排除被人盜用名稱；入境處則稱不評論個別個案。

記者：梁御和

透過「輸入內地人才計劃」來港的內地人，必需擁有香港缺乏的特別技能及資歷，同時要經香港公司聘用，獲批後可向入境處申請帶同配偶及子女來港，只要持續獲香港公司聘用，便可延期逗留，7年後申請永久居港權。

本報獲悉，前年起，時任星河董事李苒菁在香港開設中介公司「威禮斯控股集團有限公司」，註冊地址為星河教育的葵芳分校，去年與在廣州開設的「廣州比珀思企業管理有限公司」聯手向內地人推銷「香港上等專才移民改造計劃」。

威禮斯在宣傳資料上明言獲「香港最大的教育集團」支援，客戶繳付訂金125萬元後，4星期可領取工作簽證；再繳付餘款125萬元後，「香港集團」便會發出一份本金證明書，提供7年工作安排，又指申請人每月只需留港4天，7年後保證可換取香港永久居民身份證。

本報取得上述本金證明書，抬頭是星河教育集團，文件列明持有者可獲「贊助」及「增值」支援，即包括申請香港身份證、工作簽證等服務，費用250萬元。記者以內地人身份致電廣州比珀思查詢移民計劃，職員得悉記者有意移居香港，即推銷「專才移民計劃」，指底價要200萬元以上，「7年後一定攞到永久（身份證）」。

查冊顯示，威禮斯由李苒菁任單一股東，李去年8月才辭任星河董事一職，現任慈善團體青年天地發展基金董事，早前惹起「念力」爭議的模擬試，正是青年天地與星河教育主辦。至於威禮斯董事翁碧妮，同時是廣州比珀思的法定代表人，後者業務包括「教育及移民咨詢」等。

星河教育及青年天地去年起多次在勞工處及網上刊登廣告，招聘大量「文憑證書導師」，要求包括「精通最少一種國內方言」，並要帶學員到國內參觀企業等，月薪5萬至6萬元，似為內地客戶度身訂造。

據悉，星河教育過去曾分別為2個內地人及1個非本地畢業生申請以「輸入內地人才計劃」及「非本地畢業生留港就業安排」來港工作，前者2宗申請被拒，另一宗則獲批。

星河教育接受查詢時，否認提供移民服務，只承認曾聘請內地導師，為其申請工作簽證；由於威禮斯的股東（李苒菁）是其合作夥伴，故借出分校地址予威禮斯作註冊，現時威禮斯已「易手」，校方不認識廣州中介公司比珀思，不排除有人盜用星河名義，會考慮報警。

青年天地同樣否認提供移民服務，但承認其董事李苒菁曾持有威禮斯作私人投資，當時公司沒有業務，聲稱該威禮斯現時已被比珀思收購。

記者翻查公司註冊及星河網頁，李苒菁自2015年10月起一直持有威禮斯，是唯一股東，至今未見有轉讓股權的文件登記。而比珀思與星河教育一直在內地合辦多個項目，包括一個名為「空中出路」的飛機師課程，星河官網亦有上載有關宣傳資料，可見校方聲稱「不認識比珀思」的說法成疑。

入境處未有評論個別案件，但表示任何人向入境處人員作出虛假陳述、提交申報失實資料、或以非法手段取得居留身份，即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款15萬元及監禁14年，涉案人士亦會被遣返原居地。

band3 Kongu仔